市場飽和 大陸電影院爆倒閉潮

市場飽和 陸電影院爆倒閉潮

大陸廣播電影電視總局電影管理局（以下簡稱電影局）資料顯示，截止2018年3月底，大陸電影院計有9965家，銀幕總數54165塊，已是全球第一；最新數據則指出，今年4至10月增加124家，達10089家戲院，但新開的戲院多，倒閉或停業的影院也有近300家，幾乎每天有1家停業，10月甚至有百家影院關門。

震撼市場的例子就是曾盛極一時的星美院線，10月頻爆關門、暫停營業等消息，廣東、深圳都有多家星美影城歇業，甚至傳出星美因拖欠員工薪水，維權人數逾3000人。

戲院太多 稀釋觀眾

針對此一現象，分析師認為大陸電影市場正面臨新一輪洗牌，主因是城市戲院太多，市場幾近飽和；其次，觀影技術升級，形成分眾市場，單塊銀幕盈利嚴重下滑。而房地產市場動盪，影院所在建築已失去投資保值，甚至升值的開發價值，更成為戲院業者「最後一根稻草」。

業者指出，分布在大陸各地的10089家戲院，是指具有一定規模的影院數量統計，市場上還存在大量私人電影院、4D、5D小院線，而這些小電影院也有9萬多家。

但相對來說，戲院蓋得越多，稀釋觀眾的程度就越高，部分縣城還出現嚴重的「供過於求」，造成電影院出現許多沒人看的場次，甚至在大陸年度重要檔期之一的「十一」小長假也一樣。

大陸官方政策促使戲院越開越多，且以一、二線以外城市為主，原本是希望戲院能普及到各個省市、鄉鎮，滿足更多的觀影需求，拉近城鄉之間的差距，但戲院家數及銀幕數成長太快，打破影院與觀影的供需平衡，導致院線的盈利能力遠低於成本支出，結果就是爆出倒閉潮，以及併購風。

產能過剩 經營困難

據拓普電影智庫數據顯示，今年1至10個月，確認倒閉或停業整改的影院已接近300家。近3個月內因營業調整等原因，沒有票房入帳的影院也已多達2100家，占大陸影院總數的1/5。

分析師與業者感嘆：「電影院產能嚴重過剩，單塊銀幕盈利能力逐步下滑，影院經營困難。這就是大陸電影院線的現實。」

猶太人...
唉屌唔撚想打啦

乜叉都爆？

其實未必關事 大陸戲院不嬲作數洗錢
冇錢洗咪執 好正常

地方政府都冇錢囉
仲邊有得包場動員組織集體觀看厲害了我的國

戲院唔係用黎洗錢嘅咩

即係依家連錢都冇得洗

平到咁有咩盈利
仲要少人睇

見好賺個個都開，開到7-11咁
唔執有鬼

D支那電影唔係套套收幾千億票房架咩

政府冇錢洗，人又冇野做，仲邊搞得起？

又可以返鄉創業

大撒幣

出黎打救電影業未？

香港電影一早被強姦犯大哥毀滅左好耐

所以卡士蘭嗰句應該同大哥講

幾年前，係大陸睇戲普遍貴香港20-30% ,依家平左咁多？

油站 油站 油站

洗錢呢家野
你地識條毛咩

邊個強姦犯大哥先
有幾個大哥都係[

支那人個個都睇老翻, 揾鬼去戲院睇

應該呢個先喺主因

鼻屎好吃挖到鼻囊出血
呢個就係支式經營手法

同日本60年代一樣